理大結構消防學士 獲兩類工程師資格

兩年前的迷你倉大火，背後除了涉及消防知識，更牽涉樓宇結構安全等議題。理工大學於一九學年開辦可持續結構及消防工程學（榮譽）工學士學位課程，讓學生同時具備消防及結構工程的知識，畢業後只要滿足工程師學會的專業要求，毋須額外修讀碩士課程，可同獲註冊結構工程師及消防工程師兩項資格。課程設三十個學額，料學生於文憑試最佳五科須達二十三分。

現時香港註冊消防工程師約有四百名，當中同時兼具註冊消防工程師及結構工程師資格的僅數十人，但日後同時具備以上兩項資格者將十分吃香。理工大學土木及環境工程學系副系主任鍾國輝解釋，本港樓宇老化問題將會日益嚴重，需要定期維修及改建，但每次改建均須獲結構工程師及消防處的評估和審批；若工程師同時擁有以上兩項專業資格，便可以其結構工程技術知識和防火保護技術來設計、維修和改造各款新舊建築物，加快工程的進度。

屋宇設備工程學系副系主任李慧玲補充，新的《消防（修訂）草案條例草案》於去年獲立法會通過，預計一九年可全面由註冊消防工程師，取代消防處的角色，提供安全風險評估和發出證明書的服務，料將來對消防工程師的需求會增加。她又指，由於本地沒有消防工程學士課程，因此現時大多數註冊消防工程師均是屋宇設備工程背景出身。

課程首批學額三十個，料學生須於文憑試最佳五科取得至少二十三分，其中數學及物理科佔分比重較高，有修讀數學科延伸部分者會有優勢；惟不設面試。

四年制的課程涵蓋消防科學、人本心理學及逃火生理學、火災危機評估及管理、積極的防火系統等六大範疇。學生於第三學年會到本地、內地或海外的行業實習，亦可在海外學府參與為期一個學期或一年的學習交流，例如有提供消防工程課程的南韓首爾大學、瑞典的呂勒奧理工大學。

學生畢業後，須加入學會的工程畢業生培訓計畫，並累積合共四年相關工作經驗，屆時便可向學會申請註冊成為註冊結構工程師和消防工程師，薪酬亦會由入職時每月約二萬元，獲得大幅調整。

消防+結構做野都chur到hihi仲要加埋

On9 fire engineering 係E&m firm做
Structure 係civil firm做
Grad左咪又係考一面

咁第日做消防都要有degree?

Cls又職訓

Civil 仲可以考埋transportation 同 Environmental 添
但都係專一面姐

呢個degree害死D學生
讀完有一半knowledge 冇用

消防牌好似無咩degree有資格考
通常外國返黎先會考

係咪俾人讀嚟升職咋？

職訓局好ball!!!
PracticalU又得一分

係咪派下花灑頭都叫fire engine

讀完做消防 仲做工程

E&M 係 派下花灑頭 水龍頭 電線果D 拾星野

拾星工程

仲有Fire investigation

有冇part time讀，有性趣

利申: EE Bachelor

City 有 Fire Engineering Master

ON 999 又唔係 Civil 對手又唔係 BSE 對手 又唔係 EE 對手

等做ON 9 仔啦

一直都冇
而且就算火牌都要有 EE degree 先考得

on 9 派下花灑頭 = BSE 佬 跟火例就 OK

又唔駛睇到咁悲觀既
老實講大學degree讀既野，就算你做番個行都未必全部用到啦
當你上到PM位，civil 同fire service兩方面知識都有d反而有優勢，因為兩邊成日要夾野

poly civil>>>>hku ust civil